export const questionsList = [
  {
    question: 'Terytorium autonomicznym, którego Państwa jest Madera?',
    options: {
      a: 'Hiszpanii',
      b: 'Portugalii',
      c: 'Wielkiej Brytanii',
      d: 'Żadnego z powyższych',
    },
    correctOption: 'b',
  },
  {
    question: 'Słynne na całym Świecie maderyjskie lotnisko znajduje się w:',
    options: {
      a: 'Santa Cruz',
      b: 'Funchal',
      c: 'Machico',
      d: 'Porto da Cruz',
    },
    correctOption: 'a',
  },
  {
    question: 'Stolica wyspy - Funchal - wzięła swą nazwę od:',
    options: {
      a: 'Wilków morskich',
      b: 'Kopru włoskiego',
      c: 'Lasów wawrzynowych',
      d: 'Drzew flaszowca peruwiańskiego',
    },
    correctOption: 'b',
  },
  {
    question: 'Słynne wzmaciane wino Madeira, produkowane jest z winogron odmiany:',
    options: {
      a: 'Sercial, Cabernet, Malvasia',
      b: 'Sercial, Syrah, Merlot, Trebbiano',
      c: 'Sercial, Malvasia, Nebbiolo',
      d: 'Sercial, Boal, Malvasia i Verdelho',
    },
    correctOption: 'd',
  },
  {
    question: 'Najwyższy szczyt Madery Pico Ruivo ma wysokość:',
    options: {
      a: '1689 m n.p.m.',
      b: '2001 m n.p.m.',
      c: '1862 m n.p.m.',
      d: '2404 m n.p.m.',
    },
    correctOption: 'c',
  },
  {
    question: 'Madera nazywana bywa również:',
    options: {
      a: 'Ogrodem Atlantyku',
      b: 'Wyspą Afrodyty',
      c: 'Żoną Morza',
      d: 'Lawendową Wyspą',
    },
    correctOption: 'a',
  },
  {
    question: 'Poncha, jeden z najpopularniejszych napojów alkoholowych wyspy robiony jest ze świeżego soku pomarańczowego lub cytrynowego, cukru, miodu oraz:',
    options: {
      a: 'wina Madeira',
      b: 'Rumu',
      c: 'Aguardente - bimbru z trzciny cukrowej',
      d: 'Likieru kasztanowego',
    },
    correctOption: 'c',
  },
  {
    question: 'Lewady, jedna z największych maderyjskich atrakcji to:',
    options: {
      a: 'Baseny lawowe.',
      b: 'Szlaki, wiodące wzdłuż kanałów irygacyjncyh, odprowadzających wodę z gór na wybrzeże.',
      c: 'Szlaki, dawne trakty królweskie.',
      d: 'Lasy wawrzynowe wpisane na listę UNESCO.',
    },
    correctOption: 'b',
  },
  {
    question: 'W skład archipelagu Madery wchodzą również:',
    options: {
      a: 'Wyspy Desertas, Selvagens i Porto Santo',
      b: 'Wyspy Desertas i Porto Santo',
      c: 'Porto Santo i Lobos',
      d: 'Porto Santo, Lobos i La Graciosa',
    },
    correctOption: 'a',
  },
  {
    question: 'Maderyjskie Quintas to:',
    options: {
      a: 'Stare, zabytkowe kamienice',
      b: 'Posiadłości ziemskie z ogrodami',
      c: 'Pola golfowe',
      d: 'Punkty widokowe, z których słynie wyspa',
    },
    correctOption: 'b',
  },
];
